［真.民主女神］梁麗蟈到底去左邊

雙學三子判囚都唔見佢出聲
馮敬恩判囚又唔見佢出聲

梁麗幗辯才好游蕙禎10倍

上訴庭接納律政司覆核三名雨傘運動學運領袖周永康、羅冠聰和黃之鋒刑期，三人分別判監6至8個月。昔日戰友和「上莊」入獄，兩個港大學生會前會長梁麗幗和孫曉嵐聞判後都哭了，只是眼淚背後，帶着不同的複雜情感。

時間回到法庭宣判前不久，羅冠聰等三人一開始坐在公眾席，正對着律師團隊。梁麗幗身穿黑色西裝套裝，身為團隊中的一員，看着三年前的戰友步入法庭。她坐到最近他們的位置，看着他們，眼眶有點發紅。當法官即將進場時，三人要走進犯人欄，經過梁麗幗身邊時，她首先輕輕捶了周永康的肚子一下，紅着眼為他打氣，然後再輕拍羅冠聰和黃之鋒的背。三人坐穩後，她才低頭擦眼，抬頭看着法官。

梁麗幗以小型律師行實習生身分，今個星期已經先後見證新界東北案覆核刑期，以及立法會外垃圾桶縱火案被告楊逸朗保釋被拒；遠一點還有立法會宣誓案和旺角騷亂案件。散庭後，梁麗幗卸下法庭標準黑色西裝套裝，再次穿上2014年雨傘運動時、學聯的黑底綠字T恤，準備等候囚車經過，旁邊的示威者叫着曾經響徹金鐘的示威口號。

記者上前打個招呼。梁麗幗別過頭來，臉上帶着與現場氣氛不符的雀躍笑容，踮着腳尖說：「你見證咗一個歷史時刻，我今日有PCLL offer啊！」有法學專業證書（PCLL），梁麗幗距離成為正式律師又邁進了一步，但在囚車出口收到自己獲取錄的電郵，梁麗幗無奈地說，非常諷刺。

梁麗幗在港大修讀法律與政治雙學位，兩年前她曾經考慮放棄雙學位中的法律學位，三年畢業，面對雨傘後眾多社運及示威案件，「如果無offer，我會覺得對唔住佢哋。」其他人讀法律、畢業後拼業績、爭大刁；梁麗幗堅定地選擇公法，「我會好努力嘅！」

一臉堅強的梁麗幗，看到友人手機傳來港大學生會「莊友」周永康判刑前所寫的陳情書前言，梁麗幗眼淚一下子流下來。只是堅強的她眼淚沒流多久，又在一邊回覆電郵。

發聲都係為上位搵食姐，依家應該搵倒財主照著咪唔鬼理囉，你以為佢地真係為左香港民主飯都唔食咩

D 五毛真係好on9

原來已經係準律師
佢最醒，叫人衝，清場時已發現佢失縱左

梁頌恆話叫人衝話自己會殿後，最後夠搭的士走啦

#1 光之練金術師 • 8m

女人不嬲都古惑

( Show Blocked User - 光之練金術師 )

當盟友
但唔係隊友